英媒：俄羅斯、哈薩克和烏克蘭或向華增加小麥出口

中美貿易戰不僅傷及兩國間的大豆貿易，甚至還影響了不爲外界關注的小麥。中國向從美國進口的大豆、小麥等農產品加徵關稅以反制美國，英媒路透社報道，黑海及中亞地區的主要穀物出口國俄羅斯、哈薩克和烏克蘭在中美貿易戰中迎來春天，獲得向中國出口小麥、大豆、玉米的機會。

據稱，中國是全球最大的小麥生産國，但每年仍需進口400萬噸小麥。美國方面數據顯示，2017年6月至2018年5月期間，美國向中國出口90.24萬噸小麥，低於前一年同期的156萬噸。

英媒指，中美爆發貿易戰，黑海地區的主要穀物出口國俄羅斯、哈薩克斯坦和烏克蘭卻在貿易戰中迎來春天，獲得向中國出口小麥的機會。（資料圖片）

據英國路透社當地時間7月10日報道，黑海及中亞地區的主要穀物出口國俄羅斯、哈薩克斯坦和烏克蘭在貿易戰中迎來春天，這些國家獲得向中國出口小麥、玉米、大豆的機會。據統計，2017年至2018年度黑海地區在國際小麥市場的佔有率約爲37%。

有中國小麥貿易商人表示，既然不能買美國小麥，那就從哈薩克斯坦買，貿易量足夠大的話，政府還給補貼。不過，這也有風險，另一貿易商說，「物流困難、哈薩克斯坦和俄羅斯小麥的品質不夠穩定等都是其中的風險」。由於品質不同，該區小麥還無法完全取代美國小麥，這表示有些貿易商會改從加拿大進口。

官媒《人民日報》近日透露，中國取消61.5萬噸美國大豆訂單，强調不再需要美國後，據央視報道，中國國家糧油信息中心高級經濟師王遼衛表示，中國將會分階段從巴西、阿根廷等南美國家，以及中亞「一帶一路」國家大量進口大豆。路透社稱，俄羅斯的報告顯示，2017年7月至2018年5月期間，俄羅斯已向中國出口85萬噸大豆，是上年同期34萬噸的兩倍多。另外，中國也可能向俄羅斯和烏克蘭進口玉米。

撰文：朱加樟

中國或成最大贏家

咪又係美國買

準備搶貴晒d野